====== Historia #43: La Iglesia Comienza ======

===== Preguntas Comprensivas y Respuestas =====

  - **¿Qué estaban los discípulos haciendo mientras esperaban en Jerusalén? **
      * //Se reunían constantemente para orar. [43-01]//
  - **¿Cuándo los judíos celebraban Pentecostés? **
      * //Ellos celebraban todos los años, 50 días luego de la Pascua. [43-02]//
  - **¿Qué paso con los creyentes durante Pentecostés después que Jesús se levantó de los muertos? **
      * //Hubo un gran sonido como un viento fuerte, algo como llamas de fuego aparecieron sobre sus cabezas y ellos fueron llenos del Espíritu Santo y comenzaron ha hablar en otras lenguas. [43-02]//
  - **¿Por qué la gente en la multitud se quedaron asombrados? **
      * //Ellos escucharon a los discípulos hablar en las lenguas nativas de la gente en la multitud. [43-04]//
  - **¿Cuál fue la razón que algunas personas pensaron por la cual los discípulos estaban hablando de esa manera? **
      * //Ellos acusaron a los discípulos de estar borrachos. [43-05]//
  - **¿Qué fue lo que Pedro les dijo que era la causa por la cual hablaban en esas lenguas?**
      * //Pedro les dijo que Dios les había derramado el Espíritu Santo. [43-05]//
  - **¿Quién dijo Pedro era responsable por la crucifición de Jesús? **
      * //La gente en la multitud. [43-06], [43-09]//
  - **¿Cómo dijo Pedro que Jesús volvió a la vida? **
      * //Dios lo levanto de los muertos. [43-07]//
  - **¿Qué ocasionó que los discípulos fueran capaces de hablar en otras lenguas? **
      * //El Espíritu Santo ocasionó que ellos fueran capaces de hablar en otras lenguas. [43-08]//
  - **¿Cuáles fueron las dos cosas que dijo Pedro en que Dios convirtió a Jesús? **
      * //Señor y Mesías. [43-09]//
  - **¿Cómo la gente respondió al mensaje de Pedro?**
      * //Ellos fueron profundamente movidos, y preguntaron, “Hermanos, ¿que debemos hacer?” [43-10]//
  - **¿Qué fue lo que Pedro le dijo a la gente que hicieran? **
      * //El les dijo que se arrepintieran y se bautizaran en el nombre de Jesucristo para que Dios les perdonara sus pecados. [43-11]//
  - **¿Cuántas personas creyeron y fueron bautizadas ese día? **
      * //Como 3000. [43-12]//
  - **¿Que hacían los discípulos para invertir su tiempo? **
      * //Escuchar las enseñanzas de los apóstoles, pasando tiempo juntos, comiendo juntos, orando los unos con los otros, alabando a Dios juntos y todo lo compartían. [43-13]//
**[[:es-419:obs:notes:questions:42|<< ]] | [[:es-419:obs:notes:questions:44| >>]]**
